【熊軍末日】大橋開通儀式料習近平親自主持

【星島日報報道】（星島日報報道）港珠澳大橋將於下周三通車，並定於下周二在珠海舉行開幕儀式，預料由國家主席習近平親自主持。今次的開幕儀式香港方面共邀百多人出席，包括港府高官、行政會議成員、立法會議員、港區人大代表等，泛民則未獲邀請。

開幕儀式尚餘三日便在珠海口岸舉行，當局前晚起陸續寄出回條予政界人士詢問出席意願。全國人大代表陳振彬表示，人大代表前晚收到回條，但他提到，有不少人大代表下周要到人大會議列席，故未必能出席。除了人大代表外，行政會議成員林健鋒、黃國健、葉劉淑儀、張國鈞等均收到邀請。

立法會方面，上次高鐵開通時，港府以立法會事務委員會正副主席為準則，邀請議員出席高鐵通車儀式，但今次則未有使用同樣做法。以工聯會獲邀三人為例，除了黃國健外，政制事務委員會副主席陸頌雄及人力事務委員會副主席何啟明均有收到回條，但民政事務委員會主席郭偉强則不再列上。黃國健向本報坦言，今次自己也不知道邀請準則，而回條中亦沒有列明獲邀者是以何等身分獲邀。第一大黨民建聯有四議員獲邀，除張國鈞外，還包括陳克勤、李慧琼和梁志祥。經民聯則有立法會主席梁君彥、盧偉國、石禮謙，連同兩名行會成員林健鋒和劉業強，共五人獲邀。

泛民方面，港府在上月邀請泛民出席高鐵通車儀式時，遭全體泛民杯葛出席，泛民今次則未有人受到邀請。民主黨主席胡志偉及專業議政的葉建源傍晚時均表示，沒有收到邀請。

又唔知下星期要拉升幾多點

爆升，入牛

1000 點

終於有消息

大橋久未傳出消息 令人心癢難當

富途六週年 壕撒股票雨

祝大家股票贏到開巷
買乜都賺

意味港股直通車再次啟動！

功成不必在我

大橋未久

星期一 28000見

一冧可以死晒d 冚家剷

差D睇錯